李克強指輸入日本農產品需保證高質及絕對安全

繼續訪問日本行程的總理李克強，上午在北海道札幌與日本首相安倍晉三，一同出席日中地方領導人論壇。兩人在會上表示，應加強兩國的地方經濟合作，擴大民間交流，將兩國關係推上新台階。李克強談及中國擴大日本農產品進口問題時表示，進口農產品必須高品質及絕對安全，北海道在這一方面做得很好。安倍致辭時，就以普通話說「大家好」，希望兩國加強地方交流與合作，又指對兩國重要的是能看到戰略互惠關係日益發生變化。

兩人之後又參觀豐田車廠，了解新能源汽車的研發和生產，之後又到惠庭市，視察農場了解無土栽培的情況。李克強下午將結束四日日本訪問行程回國。